陳肇始：批評市民延誤檢測致小型爆發 目前須內外兼防

陳肇始：沒有空間放寬社交距離限制 不排除收緊措施

立法會衞生事務委員會討論新型肺炎的防控措施。食物及衞生局局長陳肇始說，本港的第三波疫情於7月底達至高峰後逐步回落，但過去一星期出現多宗源頭不明的新增確診個案，反映社區仍存在隱形傳播鏈，加上近日本地感染個案有上升趨勢，市民因為抗疫疲勞、社交頻繁及延誤檢測等各種原因，出現小型爆發群組。

她又說，本地個案有反彈的跡象，市民必須提高警覺，一旦鬆懈，源頭不明個案可能一觸即發，導致第四波疫情出現，加上冬季流感季節，本地疫情可能較第三波更嚴峻，政府必須採取「外防輸入」和「內防擴散」的防控策略，強調現階段沒有空間放寬現行的社交距離措施，亦不排除會進一步收緊相關的限制措施。

另外，會議亦討論在灣仔加路連山道興建康健中心，面積約為1000平方米，預計發展費用1億7500萬元。陳肇始說，政府會適時透過公開招標物色營運者，由於工程需時，政府短期會在灣仔設立屬過渡性質的「地區康健站」，預計明年之內投入服務。委員會主席葛珮帆說，大部分議員都支持興建康健中心，議案將會交到工務小組委員會討論。

民主派議員總辭後，出席的議員只有建制派以及熱血公民鄭松泰和醫學界陳沛然。

d藍屍狂去藍店搞到大爆發囉，建議搵狗帶鎖住佢地

收皮啦護士陳 你班支共鷹犬講咩都冇人信

免檢

開始用d共產中文了

叫雞呀

腦裝屎

好撚肉酸呀
疫苗都出緊黎又準備俾支那人免檢測入境
仲喺度推檢測整db

唔係話有幾百萬藍屍檢左咩
咁最起碼有一半人免疫

外防輸入

1日5000免檢

點解台灣做到你做唔到呀
係咪有防疫缺口比啲武漢病毒入到黎呀吓

收皮啦
尼泊爾 又關我地事

封支那關啦傻閪

放尼潛爾人入黎

賴市民

康健

唔該姑娘解釋下D病株點解會係尼泊爾黎？到底邊個延誤？

如果之前全港做晒檢測
咁十月底時尼泊爾病毒株會唔會傳入香港？

內防xx
外防xx
內外兼防

唔敢批評林鄭豁免大量人出入境播毒？ 冇糧出俾你們？

仲敢賴市民 屌你老母咩
一開始政府仲信CHO唔戴口罩 叫人唔好戴口罩
唔係市民一開始唔信你個濕鳩政府 個個戴口罩既
香港人死撚哂啦

我批評你條仆街唔一早封關

搞到依家香港個個都要戴口罩

外防輸入 你有撚做過？

你放免檢大陸人入黎，仲好意思話人唔檢

乜撚野都係市民錯

你係唔封關嘅一日檢三次都無用啦